點醫/改善骨刺痛症，求過來人

幾個月之前，開頭就右腳腳跟條肌腱 achilles tendon有啲痛，發炎咁，行下抖下就冇事。後尾已經痛到行唔到，跟住睇過跌打都唔掂，跟住睇物理治療做電療磁療冰敷熱敷都冇咩改善。過多兩個月到，隻左腳腳踝同右膝前臏骨韌帶都開始痛，不明原因。之前睇急症照過xray, 腳底同腳跟後面有骨質增生，叫醫生幫手轉介骨科，個醫生又話骨科都幫你唔到㗎喎，冇手術可以做，跟手開咗啲止痛消炎藥同轉介政府物理治療就打發我走。 依家我做緊針灸，成效一般，有冇過來人可以講下有咩醫生/治療可以睇/做？

醫生冇講錯，唔好諗骨科，骨科只係識開刀幫你磨走骨刺，只係適宜痛到典黎典去生不如死啲人，唔好以為磨走骨刺好過癮，磨走左就磨走左，永久性做成破壞少左忽嘢，好一兩年又會痛返

理想做法仍然係拉筋同做合適運動，仲要非常有恒心做

嘗試搵出問題根源，有時可能因為盆骨前傾，或盆骨左右有高低，因為搵出左問題根源之後你就可以更有針對性地運動

但係點樣先可以揾到問題嘅根源？
之前做物理治療，個物理治療師叫我拉條AT同埋做小腿嘅離力運動訓練，佢話練番啲肌力就唔痛，但我愈做就愈發炎愈痛。 我仲可以點做？

我都好似有盆骨前傾同盆骨高低，但唔知可以點改善。

我都有腳痛，我係主要拉兩個位，第一係腳板底，即係足底筋膜炎嗰度，第二係小腿肌肉同埋阿基里斯腱，但萬一你問題源自盆骨，就要拉埋腰，否則只會做極都仲腳痛

睇跌打啪骨，以前呀媽生過，間野係油麻地，啪返入去，不過痛到仆街

你係邊個位痛？拉咗幾耐？依家仲痛唔痛？

骨刺都有得啪？？ 可唔可以講多少少你啊媽個case同間嘢？

我係右腳腳踝，同左腳腳板底痛，但又唔算痛到行唔到，行得耐先痛，右腳踝長期腫過左腳

你唔好一聽到骨刺就驚左先，骨刺係正常人老化都一定會有，只不過我地早過人出現咁解，係身體對一啲關節壓力的回應，老人家肌力衰退咪有骨刺，後生有啲肌肉長期弱咪又係會有，令你痛通常唔係骨刺，骨係因為某啲肌群唔一齊發力，得一條肌肉受晒力，條肌肉用發炎去回應.......即係好似你太多工作量玩罷工咁呀老友

我媽生係腰骨，話係長期做同一動作，搞到勞損，生d骨出黎保護(?)

間野要俾x 光佢睇，幫你按返入去
好似按左幾次。每次完左返去貼下藥膏。之後無複發過

其實睇骨科會唔會有用